中國被踢出全球美元體系？路透：現在已非不可能

美中緊張關係近來急劇升溫，已引起中國對金融戰不斷升級的擔憂，外媒報導，這場金融戰可能導致中國被排除在全球美元體系之外，這種毀滅性的前景曾被認為是「牽強附會」，但現在已並非不可能。
《路透》報導，最近幾個月，中國政府官員和經濟學家異常地公開討論最糟的情況，也就是中國被禁止使用美元結算，或者美國凍結或沒收中國持有的部分巨額美國債務，這些擔憂促使一些中國人士再次呼籲提升人民幣的全球影響力，以期減少對美元的依賴，

一些中國經濟學家甚至提出了將外銷的中國產武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫苗採用人民幣結算，希望繞過美元結算，甚至採用數位人民幣來結算。前中國人民銀行經濟學家、現任渣打銀行大中華區研究部主管丁爽認為，人民幣國際化是件好事，因為美中金融「脫鉤」的威脅正變得「清晰而現實」。
報導指出，儘管世界上最大的2個經濟體不太可能完全脫鉤，但川普政府一直在推動與貿易、技術、金融活動相關的關鍵領域實現部分脫鉤，採取一系列措施懲罰中國，包括擬議禁止不符合美國會計準則的中國公司在美國上市，以及禁用TikTok、WeChat，預料美國總統大選登場前，美中局勢將更進一步緊張。
前中國人民銀行貨幣政策委員會委員、現任中國社會科學院學部委員余永定警告，1場廣泛的金融戰已經開始，美國還沒有對中國使用「最致命的戰術」，最終制裁將是美國沒收中國的美國資產，如中國持有的超過1兆美元美國國債。
儘管這將很難實施，並會對美國造成自身傷害，不過余永定認為，當前美國領導層是「極端主義者」，美中脫鉤並非不可能，因此中國應該做好準備。
中國證券會副主席方星海也警告，中國容易受到美國制裁的影響，應該做好「及早」和「真正」的準備；前中國國家外匯管理局國際收支司司長、中銀國際證券首席經濟學家管濤同樣警告，中國政府應該為脫鉤做好準備，「美國可能會將中國從美元結算系統中驅逐出去」。
在經歷了5年停滯之後，中國正重啟推動人民幣全球化，中國加速了發展主權數位貨幣的計劃，中國人民銀行則忙於與外國同行簽訂貨幣互換協議。丁爽悲觀認為，中國別無選擇，只能準備應對美國的「核選項」，也就是把中國踢出美元體系，「當制裁真的降臨到中國頭上時，北京承受不起陷入混亂的後果」。

就讓暴風雨來得更猛一點吧

人民幣國際化

點解依D heavy sanctions 反而係由中国放風而唔係美國本身？

欺，妄想

中國同伊朗做貿易都用美元結算

想跪

快啲啦。

廢紙化

欺，可以
談，奉陪
打，妄想

//現任渣打銀行大中華區研究部主管丁爽//

（飛機）不願打、不怕打、必要時不得不打

但第一件事係要斷佢後路，就係廢咗港紙

中國同Russia買石油係用美金找數，不如問吓人哋肯唔肯收人仔？

美元只喺用來制定貨物價格的單位, 實際係用番自己貨幣, 以各自訂的對美元滙率來找數.
2邊真正交割只係貨物同"信用額度", 篤手指/以物換物遊戲.

你話國際化就國際化咩

歐羅結算(SPV)都做唔到普及化, 幾時輪到人仔
BTW, 之前有巴打討論過崑崙銀行的運作方式並得出一個結論: 如"以物易物"真係work的話, 就唔會有貨幣系統出現仲要玩佐幾千年.

港元成廢紙指日可待

含 ，可以

其實我想問美國制裁左唔少國家
朝鮮伊朗俄佬支那狗 仲有D中東非洲國家
到時呢堆邪惡軸心有無可能另外建立起另一個市場自成一角？
雖然無高科技 但佢地相互貿易可能解決唔少問題？
譬如控制某D天然資源 然後對世界造成更大威脅？

可能基本法腐乳

留名學野
中國可以點做去反擊美國
人仔強行國際化同美金鬥會點

不過余永定認為，當前美國領導層是「極端主義者」
全世界都係極端 只有中國就唔極端

宜定興內循環

可能性低
因為呢堆國家經濟不穩，加上俾美國制裁，匯率好唔穩定
市場自然選擇用美金結算

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

開放自由兌換先

推

欺，硬食

談，死忍

打，好痛

冇問題，信中國，唔驚

但經濟不穩會唔會係因為被制裁只屬於少數?
如果只係杯葛一個俄佬就當然綽綽有餘
但如被杯葛既國家越黎越多 被制裁既國家可能會形成另一個體系
我擔心會有反效果....

屌佢老母真係識改名

想追po學野 巴打有冇link

結果長江落幾個月雨唔停
又然

又贏

仲以為得過睇到

其實大家都知道中國唔夠美國砌
佢地自己都知道 美國都知道
但佢地都依然要咁做

其實港幣同香港制造一樣，係咪應該同中國一樣用人仔

訓撚醒未?

互相傳出恐怖主義同生化武器

佢地咁做目的咪要保住自己政權，最壞程況咪好似蘇共咁全面對抗，但唔會打仗，除非真係威脅到美國本土

集氣

佢講緊中國同伊朗交易，邊度講錯？

最壞程度係好似北韓咁，領導有領導玩，平民有平民飢荒。

但問題係中國而家有太多人經歷過紙醉金迷，叫佢地一夜回到開放前根本冇咩可能。

以前8國聯軍時中國人口先4億人，緊係可以鎖國啦，但而家支那係13億人民加9千萬黨員，點樣鎖呀，唔通要9千萬人上山下鄉咩，好快有人會反架喇。

尤其香港呢塊肥肉，大把“槍桿子”擁著嚟搶

係, 小弟講緊中共同伊朗點樣用"崑崙銀行"去撓過美元結算做交易, 要參考的話睇呢篇:

神奇的崑崙銀行 是如何繞過美元結算體系呢？

問俄仔收唔收人仔買石油!傻HI!

正想打,就見到巴打你寫咗

用RUPEE
NAMASTE

伊朗賣石油比支那唔收美元?

Namaste

認同ching觀點

玩爛左香港仲想國際化?
依家邊個國家會同你簽?伊朗?

fast fast hurry up!

好似係 就讓暴風雨來得更猛一些吧

btw 我真係幾鐘意呢句 依家用嚟抽支那好用

路透又幫美國放風

破產

強行行人仔國際化，我諗一帶一路班盟友都肯玩一陣，去唱人仔買國貨

其他國就會諗一諗袋人仔既風險，先觀望一陣

再過多陣各國會開始用人仔係伊朗買石油

呢筆流轉既人仔會愈黎愈大，形成人仔經濟圈

去到呢步就可以好似美帝咁狂印錢買野(因為一印出嚟就有相等既石油價值)，發大財

假設左冇攔路狗

伊朗被制裁緊，唔可以用“真正的美元”來交易，即係交割果陣中共唔可以直接俾美元伊朗，然後伊朗俾石油中共

所謂“收美元”實際上的操作都係對應美元匯率的私人信用額度/票據，再用呢個信用額去同中共買物資。

如果伊朗手上持有“真美元“，跟據制裁美帝係見一蚊就凍一蚊

華八婆出聲未 好耐冇聽佢亂鳩叫

俄仔:咪比你啲爛紙我 你係咪想我比盧布買翻你嘅野

国制化

見到你個名就諗起山岸逢花

中國是強大的
相信國家、有內循環
經濟穩中向好的發展勢頭就不會變

口交部最近愈黎愈靜

寫篇文搵餐飯食啫，認真你便輸了

用美元結算嘅前題係有生意交易，唔係結嚟做乜？即係如果唔用美元結算，一係用其他貨幣，一係唔好同中國做買賣。唔難明，講完！

即係練國術啲撚樣咁，你咁樣打埋黎，我咁樣化再反擊打撚死你，之後講我啲功夫好勁

理論上得 , 但實際上好難 , 因為中間缺乏左一樣好重要嘅信用 , 始終係篤手指 , 強方一定會報大報賣價/壓低買價 , 美元純粹只係俾強方去計止蝕位 , 呢啲關係好難長久

呢D咪就係所謂"內循環", "鎖國"/"巨朝鮮化"攞
當所有偷雞摸狗, 欺騙手段都冇效果陣. 習選擇同全世界decouple都要保住自己喺中共的絕對統治權.

係, 所以只有被完全斷絕美元的伊朗同北韓, 先會被迫用呢個冇效率兼俾強方屈的方法去維持有限度物資供應.

問題係14億人市場，賺一人一蚊都14億。莫講話老美一個侵侵，就算玉皇大帝都阻唔到生意佬賺錢的

經濟內循環

現實係各國一收到人仔，就雞咁腳去香港換美金

陰司紙全球化

好多中國人就係咁, 從來冇喺歷史中得到教訓, 以為西方世界喺咁運作

120來一D進步都冇, 完全唔了解西方世界的文化, 又唔睇歷史. 仲認為賺錢係大撚哂, 西方人可以為佐錢而連自己價值觀都出賣. 2次世界大戰ABCD包圍圈, 加州一堆石油公司破哂產, 美國向納綷德國宣戰前, 華爾街仲同緊納粹德國有商業往來.

冇所謂的, 120前學唔識, 120年後西方世界就再教中共同中國人一次. 真係要清理門戶果陣, Apple, 高盛, Microsoft都要歸邊.

呢樣嘢仲未計西方人已經睇穿所謂"14億人"市場, 喺中共管治下只係一場"不公平競爭"/"偷取技術"的騙局, 到最後自己喺一毫子都唔會袋到落袋.

當人民幣崩潰咗既時候，14億人民變咗委內瑞拉人既消費力又有無人好樂意同支那人做生意，同美國作對呢？

下下剩係講生意就唔會全球圍堵支那啦

啊, 唔記得提醒日日對住"14億人"市場打J的朋友, 世上仲有一個地方有"13億人"市場, 價值觀仲要同西世界好接近

驚

唔怪之人仔狂升
貪官係咁將美元回流
中共又贏

大件事

好多客走咗去越南、柬埔寨、印度落單，呢個係不爭事實，富士康三星已撇。
就當你撇除政治因素，成本貴又無稅項補貼，走得郁嘅廠一定閃，商家佬盤數最誠實。

快快快

委內瑞拉有乜天然資源？

侵侵抗疫唔掂、民生唔掂、政績唔掂，依家跳出嚟包裝自己做抗共英雄：「只有佢夠膽對抗中國共產黨，如果冇咗佢（連任失敗），冚世界都會變做中國奴隸！」但係咪個個都係陪佢癲呢？

Gogogo

給我打 往死裹打

靜晒

中國人個個都咁爽既

爽

除左俄佬之外 其他國家都窮到仆街
俄羅斯點都叫做有前蘇聯留落既底
中國如果真係被全面制裁
準備打回原形
你叫D食慣享受慣既共產黨窮返?
你估佢制唔制過你?

好燃鐘意香港

仲好意思講抗疫

一提到武漢肺炎全世界都著哂火呀，將肺炎傳到全世界的不就是中共本身嘛

都仲未提中共仲想“以疫謀霸”，播完毒然後自己想扮救世主

同美軍高層成日話唔夠大陸打一樣。。吹得就吹， 其實就係想囉著數。。

中國被踢出美元體系香港先有得救

好事來的，希望趁呢個機會，可以睇到f22後繼機，第6代戰機

Agger

大獲了

推美國行動post

又要人民幣國際化又要唔跟西方個套，靠第三世界經濟內循環托住咩？

一係WW3贏左美國佢，一係等比人沽爆變廢紙

踢

呀爽做乜辭撚咗淫民un痕份job走去做英美走狗

除非呢班友仔一世自絕於呢個小圈子唔同呢班友仔以外既國家互動/交易玩人形蜈蚣

連支那俾人踢出美元系統都可能, 支那人俾共匪壓榨慣又點會唔可能

反正已轉晒美金去離岸，關我9樹，最好快啲轉添